# Backup Tools

## [Snapper](http://snapper.io/)

Набор инструментов, разработанный в OpenSUSE для управления снимками файловой системы. Изначально поддерживается `btrfs`, также LVM и экспериментально ext4.

## Ссылки

### Other 
- http://serverfault.com/questions/481506/how-to-hot-backup-snapshot-an-ext4-partition-in-the-absence-of-lvm